{
    "question": "Suruh buat contoh soal rumus-rumus fisika dan jawabannya\u00a0 kelas 7    \u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u00b2\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br>\nJarum panjang sebuah jam mempunyai panjang 6 cm. Tentukan vektor \nkecepatan rata-rata ujung jarum tersebut dalam interval waktu 20 menit \ndari angka 12 ke angka 4. Nyatakan dalam sistem koordinat, di mana sumbu\n x ke arah angka 3 dan sumbu y ke arah angka 12.\n<span>\n<br></span>\n<span>\nr1\u00a0= 6j cm</span>\n<span>\nr2\u00a0= (6 cos 30\u00b0 i+ 6 sin 30\u00b0 j) cm</span>\n\n= (3\u221a3 i + 3 j) cm\n\nVektor perpindahan:\n<span>\n\u2206r = r2\u00a0\u2013 r1\u00a0= = 3\u221a3 i + (3 \u2013 6) j</span>\n\n= (3 \u221a3 i \u2013 3 j) cm\n\nKecepatan rata-rata\n<span>\nVr= \u2206r\u00a0= (3\u221a3\u00a0 i \u2013 3 j) cm<br>\n\u2206t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 menit</span>\n\n= (0,15 \u221a3 i \u2013 0,15 j) cm/menit\n\n<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "denibagusherman-wili-dan-andre-bermain-tarik-tambangdeni-dan-b-709",
            "question": "deni,bagus,herman wili dan andre bermain tarik tambang.deni dan bagus berada di sebelah kiri dengan gaya masing-masing 160 N dan 300N. adapun herman ,willi,dan andre berada di sebelah kanan yng masing-masing gayanya 200N,150N,dan 50N. berapakah perpaduan gaya-gaya mereka da kemana arahnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "160+300=460<br>200+150+50=400<br>460-400=60 ke arahherman wili, andre\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "F (1) = 160 N + 300\u00a0N = 460 N<br>F (2) = 200 N + 150 N + 50 N = 400 N<br>R = 460 - 400 = 60 N ke kiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuluh-balik-itu-peredaranya-dimana-377",
            "question": "PEMBULUH BALIK ITU PEREDARANYA DIMANA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuluh balik atau vena adalah pembuluh yang membawa darah menuju\u00a0jantung. darahnya banyak mengandung karbon dioksida. umumnya terletak dekat permukaan tubuh dan tampak kebiru-biruan. dinding pembuluhnya tipis dan elastis. juka diraba, denyut jantungnya tidak terasa. pembuluh vena mempunyai katup sepanjang pembuluhnya. katup ini berfungsi agar darah tetap mengalir satu arah. dengan adanya katup tersebut, aliran darah tetap mengalir ke jantung. jika vena terluka, darah tidak akan memancar tetapi merembes.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronoutmenimbang-berda-yang-massanya-1-kg-di-bumi-dan-b-817",
            "question": "Seorang astronoutmenimbang berda yang massanya 1 kg di bumi dan bulan. grafitasi di bulan adalah 1/6 kali grafitasi di bumi. percepatan grafitasi di bumi adalah 10 m/s2.    a. berapakah massa benda di bumi dan di bulan?\r\nb. berapakah berat benda di bumi dan di bulan?\r\nc. mengapa hal itu bisa terjadi? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. massa benda tetap 1 kg untuk dibumi maupun dibulan<br><br>b. berat bumi = m \u00d7 g(bumi)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10 = 10 N<br><br>\u00a0\u00a0 berat bulan = m \u00d7 g(bulan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10/6 = 1[tex] \\frac{2}{3} [/tex] N<br><br>c. untuk massa tiap benda sama karena massa itu adalah kepadatan suatu benda sedangkan berat tiap benda tidak sama karena berat tergantung dengan gravitasi suatu tempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-327",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat menimbulkan penyakit!!! seperti kwasikorhor, busung lapar dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-kita-memakan-nasi-dan-lauk-pauk-akan-tersedia-energi-untu-342",
            "question": "setelah kita memakan nasi dan lauk pauk akan tersedia energi untuk beraktivitas misalnya untuk berjalan yang merupakan energi inetik . apakah perubahan energi hanya sampai di situ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kimia --&gt; energi gerak (energi kinetik) --&gt; energi panas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengukuran-berat-dipermukaan-bumi-menunjukkan-98-n-jika-pe-826",
            "question": "Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika</strong></em></u><br><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP</strong></em></u><br><u><em><strong>Bab : Percepatan dan Kecepatan\u00a0</strong></em></u><br><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :</strong></em></u><br><span>Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :</strong></em></u><br></span><u><em><strong>DiKetahui : </strong></em></u><br>w bumi = 9,8 Newton<br>g bumi = 9,8 N/kg<br>g bulan = 1,6 N/Kg<br><br><u><em><strong>DiTanya : </strong></em></u><br>w bulan =...?<br><br><u><em><strong>DiJawab :</strong></em></u><br>Sebelum mencari w bulan. Kita harus mencari m\u00a0<br><u><em><strong>Rumus mencari m\u00a0</strong></em></u><br>Yaitu :<br>m = w bumi : g bumi<br>m = 98 N :\u00a09,8<br>m = 10 kg<br><br><u><em><strong>Rumus mencari w di bulan</strong></em></u><br>Yaitu :<br>w bulan\u00a0= m\u00a0\u00d7 g bulan<br>w bulan = 10 \u00d71,6<br>w bulan = 16 Newton<strong><br></strong><u><em><strong>Jadi, berat benda tersebut ketika di bulan adalah 16 Newton.</strong></em></u><br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-memengaruhi-tingginya-bunyi-pada-terompet-931",
            "question": "Apa yang memengaruhi tingginya bunyi pada terompet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi bunyi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kuat lemahnya bunyi tergantung pada Amplitudo.<br>Tinggi rendahnya bunyi tergantung pada frekuensi<br>Intensitas gelombang bunyi<br>Layangan Bunyi\n<span>Pada saat dua buah gelombang bunyi yang \nmemiliki amplitudo sama dan merambat dalam arah yang sama, tapi \nfrekuensi yang berbeda sedikit, maka bunyi akan terdengar keras dan \nlemah secara bergantian.<br>pemantulan<br>pembiasan<br></span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-panjang-gelombang-darisebuah-gelombang-yang-merambat-de-770",
            "question": "hitunglah panjang gelombang darisebuah gelombang yang merambat dengan kecepatan 525 m/s dan frekuensinya 1250 hz",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f = n.t <br>1250 = 525 t<br>t = 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yg-dilakukan-seorang-pekerja-untuk-menarik-benda-200-n-ada-871",
            "question": "Usaha yg dilakukan seorang pekerja untuk menarik benda 200\u00a0N adalah 1000 J. Brpkah jarak benda trsebut brpindah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : F = 200 N , W = 1000 joule , s..?<br><br>jwb = W = F.s\u00a0<br>1000 joule = 200 N .s<br>1000/200 = s<br>5 m = s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik: W = F x s<br>s = W/F<br>jadii Jarak benda tersebut berpindah adalah 1000J/200N = 5 m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}